唔明Electoral College 選舉人制度嘅睇吓呢條Youtube片

輕輕一推

咪玩啦CHING, 你覺得咁撚簡單既野唔明既人會係D咩人?
你仲俾條英文片佢地睇?

點解選舉人要贏左全歸，而唔係接比例分配/續個選？

首先, Winner takes all 定係按比例係各州自己定
目前並唔係50個州都Winner takes all

至於點解唔係按比例...
其實按比例嘅話Electoral College希望細州唔會被忽視嘅效果就會冇咗...

無知一問
如果按比例分配同直選有咩分別

一個州值幾多票 同一人一票直選比一定會出現少少差距

按比例分配的話

Wyoming每票等於14萬人左右

Texas每票等於73萬人左右